> RSS已经逐渐没落，被如今大数据信息流，推荐算法所取代。如今虽然用的人比较少，但是好在没那么多烦人的“专属广告”及宣称“千人千面”的🌶🐔算法推荐。虽然有很多RSS提供商，例如Feedly、Inoreader等，也各有免费的方案，但是好的服务终究是走向了付费时代。本文主要介绍Docker下安装Tiny Tiny RSS的方法及开启https支持，Docker可以理解为一种宿主机上的完全隔离的容器，安装卸载容器内的东西完全不影响宿主机。
## 开始安装
### 安装Docker环境
执行命令：
```bash
$ curl https://get.docker.io/ | sh
```
如果主机位于国内，可以切换为国内镜像安装脚本：
```bash
$ curl -sSL https://get.daocloud.io/docker | sh
```
### 开始部署
参考[HenryQW](https://github.com/HenryQW/docker-ttrss-plugins)的方法通过 docker-compose 部署，需要安装docker-compose命令，一步步执行以下命令：
```bash
$ yum -y install epel-release
$ yum -y install python-pip
$ pip install docker-compose
```
docker-compose.yml内容：
```yml
version: "3"
services:
  database.postgres:
    image: sameersbn/postgresql:latest
    container_name: postgres
    environment:
      - PG_PASSWORD=tt-rss # please change the password
      - DB_EXTENSION=pg_trgm
    restart: always
  rss:
    image: wangqiru/ttrss:latest
    container_name: ttrss
    ports:
      - 181:80
    environment:
      - SELF_URL_PATH=https://rss.tryme.wang/ # please change to your own domain, keep https there and no port for https support later
      - DB_HOST=database.postgres
      - DB_PORT=5432
      - DB_NAME=ttrss
      - DB_USER=postgres
      - DB_PASS=tt-rss # please change the password
    stdin_open: true
    tty: true
    restart: always
    command: sh -c 'sh /wait-for database.postgres:5432 -- php /configure-db.php && exec s6-svscan /etc/s6/'
```
在docker-compose.yml目录下执行：
```bash
$ docker-compose up -d
```
等待部署完成。
### Nginx https支持
添加Nginx yum资源库；
```bash
$ rpm -Uvh http://nginx.org/packages/centos/7/noarch/RPMS/nginx-release-centos-7-0.el7.ngx.noarch.rpm
```
使用yum命令安装Nginx：
```bash
$ yum install -y nginx
```
启动Nginx：
```bash
$ service nginx start
```
这时访问即可看到“Welcome to Nginx”欢迎页。
> 使用[Let'sEncrypt](https://letsencrypt.org/)提供的免费https证书
```bash
$ wget https://dl.eff.org/certbot-auto
$ chmod a+x ./certbot-auto
$ certbot-auto
```
根据提示生成即可。
编辑/etc/nginx/conf.d/ttrss.conf（没有的话手动创建），保存如下内容：
```bash
upstream ttrssdev {
  server 127.0.0.1:181;
}
server {
    listen 80;
    server_name rss.tryme.wang;
    #return 301 https://rss.tryme.wang$request_uri;
    rewrite ^(.*)$ https://$host$1 permanent;
}
server {
    listen 443 ssl;
    gzip on;
    server_name rss.tryme.wang;
    ssl_certificate /etc/letsencrypt/live/rss.tryme.wang/fullchain.pem;
    ssl_certificate_key /etc/letsencrypt/live/rss.tryme.wang/privkey.pem;
    access_log /var/log/nginx/ttrssdev_access.log combined;
    error_log /var/log/nginx/ttrssdev_error.log;
    location / {
        proxy_redirect off;
        proxy_pass http://ttrssdev;
        proxy_set_header Host $http_host;
        proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
        proxy_set_header X-Forwarded-Ssl on;
        proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
        proxy_set_header X-Forwarded-Proto $scheme;
        proxy_set_header X-Frame-Options SAMEORIGIN;
        client_max_body_size 100m;
        client_body_buffer_size 128k;
        proxy_buffer_size 4k;
        proxy_buffers 4 32k;
        proxy_busy_buffers_size 64k;
        proxy_temp_file_write_size 64k;
    }
}
```
> 确保/etc/nginx/nginx.conf主配置文件http块里有“include /etc/nginx/conf.d/*.conf;”
验证并更新Nginx配置
```bash
$ nginx -t
$ nginx -s reload
```
这是直接访问https://rss.tryme.wang即可看到登录页面，默认用户名admin，密码password，建议立即修改默认密码！
### 可能出现的问题
GCP的机器直接访问域名的时候Nginx的错误日志可能会出现下面问题：
```
*33 connect() to 127.0.0.1:181 failed (13: Permission denied) while connecting to upstream
```
> 解决方案参考 [地址](https://my.oschina.net/zk875/blog/823710)